恒地倡蕉坑2000米地換9700米官地

《施政報告》提出以公私營混合模式發展「港人首置上車盤」，多個發展商如恒基地產（恒地）和會德豐都率先和議。前者已成功把屬下的大埔蕉坑地與鄰近官地一併改劃用途，後者則正就擁有的洞梓地申請改劃。本報翻查城規會資料，發現改劃的蕉坑地皮，恒地建議把其擁有、分佈於公營房屋發展土地上的近2000平方米私人地，撥歸政府，以換取9000多平方米官地，讓該公司整合蕉坑地皮上的私人土地，以興建私樓，提供506個單位，另地盤則撥歸政府建289個單位。有立法會議員形容此舉為「蛇吞象」，擔心日後更多地產發展商藉首置計劃名義整合土地發展（見另稿）。

大富翁mode：我用長洲換你山頂

張家輝: 荔枝角+長沙灣 賭 旺角